projectL readme.txt
ver.1001
HIZ
inspired by projectN(D.K)

斬って斬って斬りまくれ！剣アクションSTG

*** 操作

- 自機の移動    　　　    　　　矢印キー, テンキー, [WASD] / ジョイステック
- レーザーに切り替え      　　　[Z][左Ctrl][.]             / トリガ1, 4, 7

タイトル
- サウンドON/OFF　　　　　　　　[X][左Alt][左Shift][/]     / トリガ2, 6, 8
- タイトル/ランキング切り替え　　左右


- ウインドウ/全画面切り替え  F9キー
- ウインドウを隠す　　　　　 F5キー
- ソフトリセット　　　　　　 ENTERキー
- 終了　　　　　　　　　　　 ESCキー

*** ルール

レーザー・剣は自機の移動方向の反対方向に向かって回転します。

レーザーは緑色の弾を切れます。
剣は敵を切れます。
剣を使っている間は自機以外の動きが低速に、
レーザーを使っている間は高速になります。

赤い敵を全滅させると次の敵群が出現します。
（青い敵は倒す必要ありません）
ワイヤーフレームには当たり判定ありません。


***お約束

このソフトに使用されているファイルはやわらかライセンスとします。
ただし、se・music・voiceフォルダ内のファイルについては無料素材を使用させて頂きましたので、
配布元の規定に従うものとします。

本ソフトを使用したことにより生じた損害については、一切の責任を負いません。

感想・意見・苦情などは
hiz_oka@yahoo.co.jp
にメールするか、
http://d.hatena.ne.jp/HIZ/
のコメント欄にお願いします。

*** ストーリー
　突如現れた謎の宇宙生命体。
　彼らは交渉の間も与えずに宣戦布告し、交戦を余儀なくされた。

　が、戦況は有利も有利。
　追い返すどころかこのまま敵国に侵攻して植民地にしてやろうかという心積もり。
　大統領　：「野球やろうぜー！」
　官僚ども：「わーい！！」
　こんなありさま。

　一方、敵国。
　戦況は最悪。「全ての責任は貴国にある」と、再三の停戦要請にも応じる気配が無い。
　このままでは、無条件降伏を受け入れるしか道がなくなる。
　それは独立国家としての生命を絶たれる事を意味していた。
　
　さらに。
　近々本国近隣にあるワープホールを使い大規模な強襲を行なうという情報が入った。
　これを許せば。完全に反撃の芽を摘まれると共に、本国にも壊滅的な被害が及ぶ。
　これだけは食い止めなければならない。
　
　すぐさま、強襲を阻止するための作戦：projectLが立てられた。
　軍をワープホール周辺に配置、ワープ直後を狙い各個撃破すること、
　それにより時間を稼ぎ、準備が出来次第ワープホールを両軍ごと破壊すること･･･
　

*** 謝辞
　D.K(http://www5b.biglobe.ne.jp/~ms06j/main1.htm)さま
　のprojectNより多大なる影響を受けました。感謝
  D言語(dmd.175)を使用して記述されています。
　Simple DirectMedia Layer (SDL)を使用させていただきました。
　SDL_mixerを使用させていただきました。
　D-portingさまよりD言語用ヘッダファイル（SDL, SDL_mixer, opengl）を使用させていただきました。
　ABAさまのゲームのソースを参考にさせていただきました。
　kenmoさまのD言語開発入門(http://www5.atwiki.jp/yaruhara/pages/74.html)を参考にさせていただきました。
　ｻﾞ･ﾏｯﾁﾒｲｶｧｽﾞ(http://osabisi.sakura.ne.jp/m2/)さまから効果音を使用させていただきました。
  )さまから効果音を使用させていただきました。
　B.P.M(http://bpm.cside.com/)さまより楽曲・voiceを使用させていただきました。
　FLESH&BONE(http://www.fleshbone.com/index.html)さまより楽曲を使用させていただきました。
　
*** 更新履歴
2006/01/28 ver1.001
・剣・レーザーの挙動を修正
2006/12/22 ver1.000
・完成しました。
ver0.010
・向き固定ボタンを自機位置固定ボタンに変更しました。
その他変更点たくさん
ver0.001
とりあえず動くだけのバージョンを公開

